\section{Programmentwicklung}
\frame{
  \frametitle{Programmentwicklung}
  \begin{itemize}
	\item Erste Zeile: \#!/bin/bash 
        \item Mit Kommentaren den Ablauf beschreiben
        \item Letze Zeile: exit \$? 
  \end{itemize}
}

\subsection{Standardprogrammteile}
\frame{
  \frametitle{Standardprogrammteile}
  \begin{itemize}
        \item Parameter behandeln
        \item Globale Variablen
        \item Funktionen
        \item Hauptprogramm
  \end{itemize}
}


\subsection{Parameterbehandlung}
\frame{
  \frametitle{Parameterbehandlung}
  \begin{itemize}
	\item Mindestanzahl Parameter MINPAR
	\item Benutzungs-Meldung USAGE
	\item Parameteranzahl "uberpr"ufen
        \item Parameter an sinnvolle Variablennamen zuweisen
        \item Parameter inhaltlich "uberpr"ufen
  \end{itemize}
}

\subsection{Eigene Standardfunktionen}
\frame{
  \frametitle{Eigene Standardfunktionen}
  \begin{itemize}
        \item durch . generalfunctions inkludieren
        \item Parameterbehandlung
        \item Fehlerbehandlung
        \item Datumsfunktionen
  \end{itemize}
}

